警員涉襲擊及拒捕等罪提堂 押後待精神科報告

一名警員被控兩項普通襲擊、一項遊蕩及一項抗拒警務人員罪名，今日在東區裁判法院提堂，暫時毋須答辯。他申請保釋被拒，暫時還押小欖精神病治療中心，等候索取精神科報告，案件押後至下月7日再訊。35歲督察李天洛，涉嫌去年8月在長沙灣元州邨、及9月初在黃竹坑，先後襲擊兩名女子；涉嫌10月底在長沙灣元豐樓附近遊蕩，及昨日於葵芳拒捕。控方在庭上透露，元州邨被襲擊的女子，是被告的前女友，前年1月分手後，被告曾多次致電及以電郵聯絡，其後8次前往對方舊居，期間疑發生爭執。被告9月曾燒炭自殺不逐，被確診患上抑鬱症，曾接受醫院治療，之後又再次上門尋找前女友，對方遷居後，被告曾3次前往她的工作地點，昨日在寓所樓下被捕。

2020-02-22 20:28:21